Quiero expresar mi más sincero agradecimiento a todas las personas que han contribuido a la realización de este proyecto, cada una de las cuales ha sido fundamental en su desarrollo.

Primero mi gratitud el Ingeniero Dennis Aldana, mi asesor, por su invaluable guía y apoyo a lo largo de todo el proceso de investigación y redacción de este trabajo. Su dirección experta fue esencial para navegar los retos académicos y prácticos de este proyecto.

Un agradecimiento muy especial a mi madre, quien no solo me introdujo al mundo de la lengua de señas, sino que también me inspiró a embarcarme en este proyecto. Sus historias y experiencias han sido la chispa que encendió mi pasión por hacer una diferencia en la comunidad sorda.

Estoy profundamente agradecida con ASEDES, especialmente a Niurka Waleska Bendfeldt Rosada y Alain de León, por proporcionarme los materiales, las entrevistas y todos los recursos necesarios para llevar a cabo este trabajo. Su colaboración fue indispensable para entender mejor las necesidades y desafíos de la comunidad sorda.

Mi reconocimiento a las alumnas practicantes de ASEDES: Evelyn Cacao, Any Max y Ruth Amézquita, quienes generosamente permitieron que grabáramos sus señas, contribuyendo significativamente a la autenticidad y calidad del contenido de este proyecto.

Agradezco  la colaboración de la profesora Pamela Ramírez, quien contribuyó en el diseño del logo de la aplicación. Su trabajo fue esencial, ya que el logo desempeña un papel crucial en la identidad visual y la coherencia del diseño de la aplicación.

Finalmente, un agradecimiento especial a Antonio Barrientos, Director General de En-Señas, y a Gabriela Velázquez, maestra de En-Señas. Ambos, además de introducirme prácticamente a la comunidad sorda, me recibieron en En-Señas para que aprendiera la lengua de señas, ayudándome a comprender profundamente sus necesidades y esperanzas. Su apertura y disposición para compartir su conocimiento y experiencia fueron cruciales para este proyecto.

A todos ustedes, mi más profundo respeto y gratitud por su apoyo y contribuciones.